突發][本土ACG創作]香港本土ACG團隊與《榮光》作者合作，直衝日本市場

利申：非製作組成員，代冇acc嘅手足開post

香港係國際都市，可以自由汲取世界各國文化，自然都有能力創作各種文化嘅優秀作品。
——其中自然都有日本ACG文化愛好者嘅團隊。

今次嘅陣容係：香港本土ACG團隊主導，《榮光》作者DGX團隊授權合作 & 監察並協助音樂部份

呢次佢哋合作製作一個

【21世紀の香港を舞台とする一つの想像の恋愛ストーリーを3、4分間にお見せする、独特の世界観を持つ日本語ボーカロイドMV作品です。】
以21世紀嘅香港為舞台，以3、4min時間展現虛構嘅戀愛story，世界觀獨特嘅純日文VocaloidMV作品。

而且呢個作品仲有「多層次嘅互動要素（「多重的インターアクション要素」）」。

團隊啱啱喺日本最大型眾籌網站Campfire上發起眾籌。

咁今次呢個計劃除咗大家都識嘅DGX團隊提供優秀嘅音樂、編曲、混音之外。

仲有香港本土知名畫師Mzcca負責角色設計（IG ）。人設方案如下：

另外有不願公開身份嘅畫師製作緊主視覺圖。草圖如下：

劇本、歌詞、世界觀設計由日本線手足 楊維理 負責，同時亦都係呢個計劃嘅召集人，日文水準係nativespeaker，至於本次計劃作品嘅內容為咗避免劇透暫時唔公開，但係呢度有一篇 用於描寫世界觀嘅超短篇日文小說《廃棄された二人だけの駅》，大家可以睇吓。

而今次Project會用Vocaloid進行製作，所以都需要有人去進行電子音嘅調教，而負責嘅人係同為日本線手足嘅 貓有九個肝。試聽：

資金用途：
始終今次創作工作量頗大，花費時間亦都絕對唔係工餘時間可以解決，所以我哋都需要支付返相關報酬俾各位staff，始終冇可能叫大家用咁多時間做義工，所以都希望能夠俾返一份報酬比各位。
今次大家都係以低於市價嘅水準創作，但今次project嘅staff水準係音樂、文字、美術、設計等方面都睇得出能夠同日本行家一較高下。

當然，我認為今次project亦都係文宣。

我個人分析：過去一年日本線手足非常努力，但收效甚微

我作為日本線一員，發現：
其實一般普通嘅日本人對於政治極其唔熱衷，更莫講話外國嘅嘢。直接進行表達、宣傳，基本無用，除非你係周庭BB。

難得有成功嘅，日本線文宣想要成功就要咁：

幾萬轉發，而且被日本各大網站介紹。

這條推特嘅大致內容是：指出香港人因為【國安法】將會失去自由玩【遊戲】嘅權利。

成功原因有三點：
1、提到日本人都中意嘅事物——遊戲
2、悲情，能夠引起同情心
3、真情實感

所以日本人就【感同身受】，自然而然咁關注

所以我哋調返轉諗住製作一款符合日本人審美觀，能夠打動到佢哋嘅作品。一個講述“香港嘅故事”嘅fiction作品。
大家諗吓如果呢一個作品能夠引起日本人都覺得唔錯，覺得「お前ら日本人じゃないのに、こんな日本式の作品も作れるなんて...」——「你哋唔係日本人，但能製作日式風格嘅優質作品...」，引起佢哋嘅關注，甚至可以喺網上引起一定迴響，進而從作品內容中理解今日香港嘅困境，然後再帶出「製作呢個作品嘅團隊，依家正正受到中國壓迫」呢個訊息，反而可能會令本身冇興趣嘅人會去關心香港。

咁收咗錢冇可能咁冇交帶，計劃嘅進度我哋都會喺campfire、Twitter以及連登發布進展報告等等，大家可以隨時了解到計劃進度。

另外，根據眾籌網站嘅要求，捐款嘅朋友我哋亦都準備咗一啲周邊當係回禮，以感謝各位手足嘅支持。

PlanA
1000日元（70HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信

PlanB
2000日元（140HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信+主視覺圖（PSD完整尺寸）+小說

PlanC
5000日元（350HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信+主視覺圖（PSD完整尺寸）+小說+所有繪畫素材+所有音聲素材

PlanD
10000日元（700HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信+主視覺圖（PSD完整尺寸）+小說+所有繪畫素材+所有音聲素材+Mzcca特別賀圖+公式解說書+向製作方進行一次提問嘅權利（不涉及私隱都可問）

Campfire課金教學

唔使註冊都可以課金，非常方便，希望大家慷慨解囊。

最低1000日元，即可在“DGX團隊X香港本土ACG團隊”嘅作品最後署名，亦可支援日本線文宣。

如果有咩問題大家可以留言，都可以send email 去 aikahk20200625@gmail.com 今次眾籌等事項由本土ACG團隊 AiKaHK 負責。

三小

由香港本土ACG團隊主導，DGX團隊授權合作 & 監察並協助音樂部份

另外編曲會外判, dgx團隊係呢個project上係唔會收錢既
(因為我地唔熟acg編曲style)

除咗眾籌網 有無其他official website?
始終要課金都要睇下可信性先

樓主快 D 擸架撐
動物台好多 BLBL

題材好似唔錯
我地百合部頒馬來撐場了

據我所知依家冇官網（唔知之後有冇）
但據聞嚟緊會有日本記者報導，如果到時有，我or其他人會補link
可信性方面，有我哋熱愛嘅DGX團隊加持請睇3樓or置頂
有更多資料會繼續補，請大家多多支持本土創作

期待你哋嘅合作作品早日誕生

Push this

幫推

原諒我講句 做動畫不如考慮王道動作魔王
場景係新香港 cyberpunk 加d穿越
好似仲直接

推

就咁睇，如果寫到如月車站+銀河鐵道感覺，去暗喻831，應該就足夠令好多人有共鳴了

牛b死了

冇刀劍神域要素

純推支持...

Push

建議樓主去創意台開post

【21世紀の香港を舞台とする一つの想像の恋愛ストーリーを3、4分間にお見せする、独特の世界観を持つ日本語ボーカロイドMV作品です。】

即係同最近社會運動無關係，純粹出於個人興趣想寫個MV?

Pish

好野要推

聽講V家唔可以有政治要素
お察しください

團隊成員表示
其實成個project冇一忽唔係百合，仲有彩蛋，唔知有冇人發現

多謝提議，佢哋應該會等7樓提及嗰篇報導出街之後再開新post推過，依家係想出畀動漫台手足睇咗先

補充：
1. Campfire 收嘅手續費係 17%
2. 畫師 mzcca 嘅宣傳：
3. 團隊Twitter：

百合
想問下繪畫素材，聲音素材係乜野黎？

睇番撳落課金個掣之後見到嗰啲介紹，應該係圖同音樂，個MV會用嘅asset，full size 插圖之類

好似冇乜宣傳

又幾靚

PlanC個小說中文定日文黎？

lm

點解我而家先睇到
會唔會去創意台開多個post
推

Push psush

屌 而家先睇到個post
我都想幫手做角色設計

Nice